回看歷史，美國對中國仁至義盡 (轉載： David Tang 法律界人士）

今年 2020 年是庚子年。
120 年前的庚子年，慈禧太后犯了她一生最大的錯，誤以為西方為了光緒帝而準備拉她下台，她於是失去了平時的理智，孤注一擲，把國家前途押在義和團這班「刀槍不入」的小丑身上，不但任由他們到處殺西人燒教堂圍使館，更以大清之名向美國、英國、日本、法國、義大利、俄羅斯、奧地利、德國宣戰。
這就是「愛國愛港」份子口中經常提到的「八國聯軍」的由來了。
不用說，兩個回合不到，大清慘敗，兩廣總督李鴻章臨危受命跟八國求和，結果奇蹟地只要賠錢不用割地下和解，而那賠款就是所謂的「庚子賠款」。
幾十年來不斷給中共描繪為亡華之心不死的美帝，怎樣用那筆賠款呢？它把大部份的錢捐出來，籌建位於北京海淀區的清華學堂，亦即今天的清華大學。中共領導人朱鎔基、胡錦濤、溫家寶、習近平、李克強，通通都是清華大學培訓出來的。
清華以外，美國聖公會早在 1879 年在上海建立聖約翰書院，亦即日後享負盛名的聖約翰大學，中港兩地老一輩的精英，很多都是那裡培訓出來的的，包括宋子文、嚴家淦、林語堂、榮毅仁、俞大維、鍾士元、魯平、鄒文懷跟貝聿銘，但今天沒有多少人聽過聖約翰大學了，因為 1949 年「解放」以後，中共解散了它，今天中大的崇基書院，就是當年的骨幹南下香港而建立的。
總之，為了打民族主義牌而煽動無知大眾仇日，尚且有歷史根據，但仇美，真係得啖笑。
相對英法等歐洲強國，美國崛起得比較晚，而且本身地大物博，因此既沒有好像英國一樣在中國建立殖民地，更加沒有日本俄羅斯那樣的領土野心。相反，早在 1870 年代末，剛卸任的美國總統 Ulysses Grant 曾應清政府的要求，為中日就琉球群島的爭議做調解，雖然最後無功而還，卻成了中國的老朋友，多年後李鴻章訪美時，更專程到 Grant 墓前憑弔。
美國對中國沒有什麼企圖，只想做生意，它提出的 Open Door Policy，支持各國在華公平競爭，反對西方國家單方面在中國拿取特權。晚清沒有給西方瓜分，多少都是因為美國的關係。
1941 年初，軍國日本席捲東亞之際，美國又下令禁運戰略物資給日本，意圖迫使日本停手，結果卻迫得日本於 1941 年 12 月偷襲美國珍珠港，及後美中聯手，幾經血戰，終於把日本皇軍逐出中國，大家在電影電視聽過的飛虎隊跟駝峰航線就是這樣來的。
對於中共，美國更是它的救命恩人。
三、四十年代之時，多得中共的文宣技倆，美國對當時還未取得政權的中共印象不錯。二戰過後，國共大打內戰，國民黨挾著抗日的餘威，快要打垮中共主力，然而美國卻以為中共真的有誠意跟國民黨搞聯合政府，甚至好像美國一樣的兩黨制，於是叫停國民黨，要求國共談判，結果中共得以翻身，最終於 1949 年席捲中國。
美國意想不到的是，中共拿到政權以後，一面倒的倒向蘇聯，更在 1950 年為了北韓而出兵與美軍血戰，美軍因此死了好幾萬人。
及後，中共跟蘇聯鬧翻，美國為了拉攏中共抗衡蘇聯，不計前嫌，於 1971 年幫助中共加入聯合國，更在 1979 年跟中共建交，在及後的經濟改革開放上，幫了不少忙。
六四過後，美國一方面看上中國的廉價勞力，另方面又以為透過經濟貿易，最終可以推動中國政治改革，繼而融入國際社會，克林頓於是 1998 年訪華，推動中國於 2000 年加入世貿，中國因此才有機會在美國維持的國際貿易網路中大發其財。
對於中國，尤其中共政權下的中國，美國仁至義盡，無虧無欠，不是近年中共發夢要主導世界秩序的話，美國也不會反臉去搞圍堵貿易戰。
但美國始終是自由世界的大阿哥，因此在國人面前，中共一定要把美國抹黑搞臭才安心，相反，俄羅斯跟中國恩怨不絕，而且至今仍佔據中國東北大片土地，北京卻因為它同樣是個獨裁國家，因此在國人面前硬要跟它稱兄道弟。
可憐那些自以為很懂事的人，開口埋口教訓年輕人，說什麼反對派都是 CIA 出錢搞出來的，不要中計。他們對以上的歷史，懂什麼呢？

話說有個朋友成日話美國佬種族歧視好嚴重，成日歧視華人，華人好撚慘！
直至早排我忍唔住反問佢，知唔仲有個國家比美國歧視更嚴重？
佢話唔知，因為美國已經好過份，完全諗唔到！
我答佢就係中國，美國有黑人總統、有華裔參眾議員、有華裔部長、有黑人將軍... 中國呢？到佢出現白/黑人國家主席、南亞裔全國人大、黑人解放軍司令至講！
日撚日話人歧視你！根本最撚歧視就係中國人！美國係全球最種族共融國家，咁都叫做歧視嚴重，人唔笑狗都吠！

根本好多人係唔睇多 d 唔同既歷史, 只係微信群上面傳來傳去既所謂真相.

用腦諗下美國佬要整死你大陸, 禁止美金係中國地區流通同驅逐出 swift 就得, 包你中國倒退三十年.

你夠人地打? 人地有兩岸真正可以讓出一半美國比你射核彈, 你中國只要無左北京上海同廣州. 印度人渣住兜咖哩都可以 KO 你.

無美國人買野你有生產? 無美國人你有得入 WTO? 無美國人你有 iPhone? 有 Android? 望下個 Keyboard 啦, 全部係英文.

同有讀過歷史既人講先有用
上面班賤民乜都唔識扮識 有乜好討論